For at kunne detektere om en pose er placeret på vejecellen er der anbragt en lysdiode på den ene side af vejecellen og en photodiode på den anden.
Når lyset bliver brudt vil \psoc{en} give besked til \devkit{} om at en pose er til stede.

Som krav til sensoren skal den kunne:
\begin{itemize*}
\item Detektere lyset over $\SI{15}{\centi\meter}$
\item Kunne filtrere uønsket frekvenser fra
\end{itemize*}
	
For at få et overblik over de forskellige blokke i nærhedsføleren er hardwaren blevet visualiseret i et bdd.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=1,width=\linewidth]{../hardware/design/figures/bdd_naerhedsfoeler}
\caption{Bdd over nærhedsføler}
\label{fig:bdd_naerhedsfoeler}
\end{figure}

Som det ses på \autoref{fig:bdd_naerhedsfoeler} er  føleren bygget op af en Sender, Modtager, TIA, Clock, Mixer, ADC samt en \psoc{} Software block.

Herefter er sensoren blevet visualiseret i et ibd for at fremhæve hvordan de forskellige blokke interagerer med hinanden. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=1,width=\linewidth]{../hardware/design/figures/ibd_naerhedsfoeler}
\caption{Ibd over nærhedsføler}
\label{fig:ibd_naerhedsfoeler}
\end{figure}

På ibdet kan det ses at \psoc{en} genererer en clockfrekvens på $\SI{1}{\kilo\hertz}$ der er forbundet til en driver som aktiverer og deaktiverer en LED.
LEDen lyser ind på photodioden der detekterer lyset og generer derved en strøm på $\SI{1}{\kilo\hertz}$.
Strømmen bliver filtreret i et højpasfilter der har en cut-off frekvens på $\SI{500}{\hertz}$ og sent videre til TIA blokken. 
TIA blokken konverterer strømmen til en spænding. 
Herefter modtager mixeren signalet. 
Mixeren har en LO på $\SI{1}{\kilo\hertz}$ der vil lave signalet på $\SI{1}{\kilo\hertz}$ om til en DC.
ADCen måler spændingen og laver det til en $\SI{16}{\bit}$ værdi, herefter overføres de målte data til filterblokken. 
Filterblokken er et lavpasfilter, som har en cut-off frekvens på $\SI{10}{\hertz}$.

I \psoc{} programmet bliver der testet på variablen mixer. Hvis mixer f.eks. ændre tilstand fra 498 til 10 som vist på \autoref{fig:ingen_pose} og \autoref{fig:pose_til_stede} vil et interrupt blive kaldt og \devkit{} vil blive informeret om at en  pose er tilstede.

\begin{figure}[H] 
\centering
\begin{minipage}[b]{0.5\textwidth}
\begin{figure}[H] 
\centering
\includegraphics[width=0.50\textwidth]{../hardware/design/figures/ingen_pose}  % Left picture
\end{figure}
\end{minipage}%
\hfill
\begin{minipage}[b]{0.50\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=0.50\textwidth]{../hardware/design/figures/pose_til_stede}  % Right picture
\end{minipage} \\ % Captions og labels
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
\caption{ - Signal fra filter der indikerer at ingen pose er tilstede}        % Left caption and label
\label{fig:ingen_pose}
\end{minipage}%
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
\caption{ - Signal fra filter der indikerer at en pose er tilstede}      % Right caption and label 
\label{fig:pose_til_stede}
\end{minipage}
\end{figure}

Begge målinger er fortaget  med en afstand på $\SI{15}{\centi\meter}$ mellem dioderne og i fuldt dagslys. Dvs. at systemet overholder kravene der er stillet for nærhedsføleren.

\textbf{Offset}

For at finde ud af om der skal tages højde for offset i det endelige output til softwaren, udregnes offset i de enkelte blokke.

Idet modtagerens signal går gennem et højpasfilter bliver alt under $\SI{500}{\hertz}$ sorteret fra og dermed også offsettet som blokken evt. kunne generere.

Der kan derimod regnes offset i TIAen. 
For at gøre kredsløbet nemmere at regne på, sættes kredsløbet ind i et ækvivalent diagram som vist på \autoref{fig:TIA_offset} for at kunne regne ideelt med kredsløbet.

\textbf{TIA}

\begin{minipage}{0.8\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.50\textwidth]{../hardware/design/figures/TIA_offset}
  \captionof{figure}{ - Ækvivalent diagram for TIA}
  \label{fig:TIA_offset}
\end{minipage}

Offsettet regnes således.
$V_{out}$ findes i forhold til følgende ligning:
\begin{align}
  0=\frac{V_{ioff}}{\frac{1}{s+C_1}}+I_{bias}+\frac{V_{ioff}-V_{out}}{R_1}+\frac{V_{ioff}-V_{out}}{\frac{1}{s\cdot{}C_2}}-\frac{I_{off}}{2}
\end{align}

Ligningen bliver solvet for at få isoleret $V_{out}$

\begin{align}
V_{out}=V_{ioff}+\frac{2\cdot{}I_{bias}\cdot{}R_1-I_{off}\cdot{}R_1+2\cdot{}R_1\cdot{}V_{ioff}\cdot{}s+2\cdot{}C_1\cdot{}R_1\cdot{}V_{ioff}}{2\cdot{}C_2\cdot{}R_1\cdot{}s+2}
\end{align}

\begin{eqnarray}
V_{ioff}=10\times10^{-3}\qquad
R1=20\times10^{3}\qquad
I_{bias}=100\times10^{-9}\qquad
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
C_1=33\times10^{-9}\qquad
C_2=4.61\times10^{-12}\qquad
I_{ooff}=40\times10^{-9}\qquad
\end{eqnarray}


Her efter kan $V_{out}$ findes:
\begin{align}
V_{out}=V_{ioff}-\frac{I_{off}\cdot{}R_1}{2}+I_{bias}\cdot{}R_1+C_1\cdot{}-R_1\cdot{}V_{ioff}=0.012
\end{align}

\textbf{Mixer}\\
Offset er aflæst i databladet til $\SI{10}{\milli\volt}$.\citep{mixer:Cypress}


\textbf{ADC}\\
Offset er aflæst i databladet til $\SI{0.1}{\milli\volt}$.\citep{ADC:Cypress}

Da filteret vil udfase offsettet fra TIAen og photodioden kan der ses bort fra offsettet på disse komponenter.  

Total offset = Mixer + ADC = $\SI{10}{\milli\volt}$ + $\SI{0.1}{\milli\volt}$ = $\SI{10.1}{\milli\volt}$

\textbf{Båndbredde}

Båndbredden er en kombination mellem mixer og filter. Disse to komponenter udgør tilsammen et båndpasfilter.
Mixeren overfører frekvenser på $\SI{1}{\kilo\hertz}$ til en DC da den har en LO på $\SI{1}{\kilo\hertz}$. Derfra vil frekvenser blive lavet om til differencen mellem LO og den indgående frekvens. Herefter kommer signalet til et lavpasfilter med en cutoff på $\SI{10}{\hertz}$ som vist på \autoref{fig:bdd_naerhedsfoeler} da man kun er interreseret i DCen.
Der laves derved et båndpasfilter med en cutoff  frekvens på $\SI{990}{\hertz}$ og $\SI{1.01}{\kilo\hertz}$.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=1,width=\linewidth]{../hardware/design/figures/filter}
\caption{Karakteristik for lavpasfilter}
\label{fig:mixerfilter}
\end{figure}

På \autoref{fig:mixerfilter} ses at cutoff frekvensen ligger på $\SI{10}{\hertz}$ og det kan derfor konkluderes at der er en båndbrede på $\SI{990}{\hertz}$ og $\SI{1.01}{\kilo\hertz}$.

\textbf{Støj}

Den termiske støjtæthed er beregnet for modstandene og shutnoise for dioden.

Strømstøjtæthed:
\begin{eqnarray}
k_1=1.38\times10^{-23}\cdot{}\si{\joule\per\kelvin}\qquad
R_1=10\times10^{3}\cdot{}\si{\ohm}\qquad
R_2=20\times10^{3}\cdot{}\si{\ohm}\qquad
\end{eqnarray}
\begin{eqnarray}
T_1=300\cdot{}\si{\kelvin}\qquad
A_{diode}=135\times10^{-6}\cdot{}\si{\ampere}\qquad
Coulomb=1.6\times10^{-19}\cdot{}\si{\coulomb}\qquad
\end{eqnarray}

\begin{align}
i_{10}=\sqrt{\dfrac{4\cdot{}k_1\cdot{}T_1}{R1}}= 1.287\cdot{}10^{-12}\cdot{}\si{\ampere\second}^{500\cdot{}10^{-3}}
\end{align}

\begin{align}
i_{20}=\sqrt{\dfrac{4\cdot{}k_1\cdot{}T_1}{R2}}= 909.945\cdot{}10^{-15}\cdot{}\si{\ampere\second}^{500\cdot{}10^{-3}}
\end{align}

\begin{align}
i_{sh}=\sqrt{2\cdot{}A_{diode}\cdot{}Coulomb}=6.573\cdot{}10^{-12}\si{\ampere\second}^{500\cdot{}10^{-3}}
\end{align}

\begin{align}
e_{nA}=43\cdot {10}^{-9}\frac{\si\volt}{\sqrt{\si\hertz}}
\end{align}

\begin{align}
i_{nA}=\dfrac{e_{nA}}{R_2}=2.15\cdot{}10^{-12}\si{\ampere\second}^{500\cdot{}10^{-3}}
\end{align}

Da strømstøjen i modstandene og opampen er lavere end shutnoisen ses der bort fra støjen i komponenterne.


Vi kan nu beregne spændingsstøjtætheden  vha. ohms lov
\begin{align}
V_{sh}=i_{sh}\cdot{}R_2=131.453\cdot{}10^{-9}V
\end{align}

ADC støj

For at beregne støjen i ADCen regnes følgende

\begin{eqnarray}
V_{full\_scale}=4.096\cdot{}\si{\volt}\qquad
gg=10^{\frac{81}{20}}=1.122\times10^{4}\qquad
A=1\qquad
\end{eqnarray}
\begin{eqnarray}
B_{aktuel}=20\cdot{}\si{\hertz}\qquad
B_{datablad}=11\times10^{3}\cdot{}\si{\hertz}\qquad
\end{eqnarray}

\begin{align}
e_{noise\_pk\_pk}=\dfrac{V_{full\_scale}}{gg\cdot{}\sqrt{B_{datablad}}}=3.481\dfrac{\si{\micro\volt}}{\sqrt{\si{\hertz}}}
\end{align}

\begin{align}
e_{noise\_rms}=\dfrac{e_{noise\_pk\_pk}}{2}\cdot{}\dfrac{1}{\sqrt{2}}=1.231\cdot{}\frac{\si{\micro\volt}}{\sqrt{\si{\hertz}}}
\end{align}

\begin{align}
V_{noise\_rms}=e_{noise\_rms}\cdot{}A\cdot{}\sqrt{B_{aktuel}}=5.503\si{\micro\volt}
\end{align}

Da spændingsstøjtætheden er forholdsvis lille i forhold til det der skal måles behøves der ikke tages højde for støjen.